const questions = {
    portugues: [
        {
            question: "Qual é a figura de linguagem presente na frase: 'A noite é um manto negro que cobre o mundo'?",
            options: ["Metáfora", "Comparação", "Metonímia", "Antítese"],
            correct: 0
        },
        {
            question: "Qual é a função da conjunção 'mas' na frase: 'Estudou muito, mas não passou no exame'?",
            options: ["Aditiva", "Adversativa", "Alternativa", "Explicativa"],
            correct: 1
        },
        {
            question: "Qual é o tempo verbal da oração: 'Se eu estudasse mais, passaria no exame'?",
            options: ["Pretérito Perfeito", "Pretérito Imperfeito", "Futuro do Presente", "Futuro do Pretérito"],
            correct: 3
        },
        {
              question: "Qual é o tempo verbal: 'Se eu estudasse mais, passaria no exame'?",
            options: ["Pretérito Perfeito", "Pretérito Imperfeito", "Futuro do Presente", "Futuro do Pretérito"],
            correct: 2
        },
        { question: "Qual o tamanho do meu piru?",
         options: ["13 cm","15cm",33cm","45cm"],
         correct: 3
            
        }
    ],
    matematica: [
        {
            question: "Qual é a derivada da função f(x) = 3x² + 5x - 2?",
            options: ["3x + 5", "6x + 5", "6x - 5", "3x² + 5"],
            correct: 1
        },
        {
            question: "Qual é o valor de x na equação log(x) + log(4) = 2?",
            options: ["10", "25", "40", "100"],
            correct: 3
        },
        {
            question: "Qual é a soma dos ângulos internos de um polígono de 8 lados?",
            options: ["1080º", "1440º", "720º", "900º"],
            correct: 0
        }
    ],
    ciencias: [
        {
            question: "Qual é a principal função dos ribossomos na célula?",
            options: ["Produzir ATP", "Sintetizar proteínas", "Armazenar lipídios", "Transportar substâncias"],
            correct: 1
        },
        {
            question: "Qual é a fórmula química do ácido sulfúrico?",
            options: ["H2SO4", "H2CO3", "H2O", "HCl"],
            correct: 0
        },
        {
            question: "Qual é a velocidade da luz no vácuo?",
            options: ["3 x 10^8 m/s", "3 x 10^6 m/s", "3 x 10^4 m/s", "3 x 10^2 m/s"],
            correct: 0
        }
    ],
    geografia: [
        {
            question: "Qual é o maior deserto do mundo?",
            options: ["Saara", "Gobi", "Kalahari", "Antártico"],
            correct: 3
        },
        {
            question: "Qual é a capital da Austrália?",
            options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
            correct: 2
        },
        {
            question: "Qual é o principal rio que atravessa o Brasil?",
            options: ["Rio Amazonas", "Rio São Francisco", "Rio Paraná", "Rio Tietê"],
            correct: 0
        }
    ]
};
